%@metapost:orleans2000.mp
%@Titre: Orléans -- 2000
La figure ci-dessous présente un carrelage du plan par des triangles équilatéraux. On y a schématisé deux drapeaux notés $D_1$ et $D_2$.
\begin{myenumerate}
\item Construire le drapeau $\Delta_2$ image du drapeau $D_2$ par la symétrie centrale de centre $O$.
\item Indiquer :
  \begin{enumerate}
  \item une transformation permettant de passer du drapeau $D_1$ au drapeau $D_2$ ;
  \item une transformation permettant de passer du drapeau $D_1$ au drapeau $\Delta_2$.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}
\textit{On précisera les éléments caractéristiques de ces deux transformations à l'aide de points déjà nommés sur la figure.}
$$\includegraphics{orleans2000-1}$$